殘體字就係醜 , Dior 袋繡殘體名字奶野

Dior自2018年推出 #ABCDior個人化訂製服務，讓大家可以在某些指定手袋款上繡上自己的名字，當中最多人在Book Tote款上繡上名字，幾乎只要有Book Tote的都會有名字在上面，專屬感大增。

宇宙級KOL Chiara Ferragni 、帶貨女王Rihanna等經常為Book Tote加持，讓這個可以繡上名字的手提袋更受歡迎。

來到2020年，#ABCDior 推出中文訂製服務，大家可以繡上簡體中文在 #booktote 或 #diorcamp 手袋上。Dior品牌大使Angelababy、吳謹言、景甜及張雪迎率先示範，不過網民對這個訂製服務的意見都頗為兩極，有表示字型選得不好有點醜，亦有人認為外國人會喜歡繡上中文字。

留意用正體字就即時順眼好多

暫時只確定中文版 #ABCDior 服務於中國內地提供，為期整個5月。感覺用來送給媽媽做母親節禮物，相信她們會對這種繡字有興趣。

我以為ps上去

字體咁柒 正體字都救唔返

繡個柒上去，正

景甜有正體字？

撞正兩隻字都無被殘體化

寫埋個名係底褲上面丫笨

好柒

諗起個紋身圖

angelababy 個名整到好似 key 上去咁 , 配合佢個整容形象 ?

試下整光復香港/時代革命
不過dior不嬲勁奶共

字體問題囉係...

根本人地綉個英文字上去就融入咗變成個branding嘅一部分，你幾時見過啲名牌嘅icon或者brand係殘體字而你又唔覺得佢柒

好難搵野去兜返正，英文字都仲叫正常，繡中文字即係錯哂。

Key光時落去 tag翻Dior

方便人地標參

標楷體會唔會好好多

即刻變咗羅湖城ver.

問題係字型柒

大把書法字唔用用殘體細明體
支那人咁on9都唔埋單喇

屌你小學生咩拎個有字嘅袋

草書會match啲

新細明體？
有冇同微軟買版權？

柒撚到

景甜仲係到

似用嚟燒衣嘅紙紮袋

幾時有法文 西班牙文

黑體字真係好柒

你問錯 應該係景甜有殘體字？ 你唔係當殘體係存在先過正體咁戇鳩呀

幾靚 , 日本仔係處理得好啲

用印相體會好睇啲
雖然結果冇人識睇

繡自己個名已經係柒
仲要字體肉酸既殘體字
岩晒大陸人口味

呢隻擺明係正黑體啦

唔好意思都係唔識欣賞，唔會因為佢係日本仔整就覺得好睇啲

搵人key少女字體

根本就係個字體柒
大撚把字體都好撚靚 咁撚大間公司都唔撚識？

印光復香港

點都係柒

黑體嚟架喎
咁都唔識分？

大學d鳩soc T都靚百倍

乜鳩含大管理果d

咁樣搞自己個brand今次真係del all

點解可以咁撚樣衰

成浸柒味出哂黎 Design有問題 字體都好有問題

單名一個春字就變春袋

我第一時間就係諗書包

7到highhigh邊撚個揀呢隻字體

印你媽死了

屌，支那人係唔會理咩字體架喎

有咩設計可言，完全係捉強国土豪愛炫富曬命心理

屌 見到個水印
dior迪奧

質感係好咗
不過似臺灣啲學生袋

柒牌男裝

如果繡上日文平假名、片假名、升價百倍！

乜撚嘢叫做宇宙級KOL

人哋講到明係book tote

殘體字乜字體都柒架啦

變成紙袋可以用嚟裝月餅

好似powerpoint d cover template

唔關正殘體事
正體都係唔靚
關字型事多D
應該用行書/草書 會型好多

個袋寫埋名俾邊個收

agger

個字體都有責任
柒上加柒

識玩一定繡光復香港

用完殘體字即刻好似老翻

superdry咩

買件淨色tee 乜logo都可以幫你即刻車上去 Polo又得 tommy又得

因為睇唔明寫乜
所以靚

底庫睇唔到
全裸寫係屎忽

薄瓜瓜唔知會唔會入返個

點會

醜撚到

新細明體 12 doublespace
thx

樣子巴

你草書同殘體唔識分 ? 定以為草書等於殘體 ?

只能繡個人名稱 (唔包括知名政治人物)，唔可以有政治、冒犯嘅語句。

激烈的海膽

日本仔係字體設計一流

搵公廁金萱字都好體過19粗黑體
仲要景甜兩隻字一粗一幼

ching 咁有心機

你

好強嘅氣！

Google同Adobe套noto font都係日本人做

兒登冇人識樣巴

明明用毛筆字就會好睇
同埋呢個design用黑色字本身都好柒

生孔為命富貴魚

小朋友書包？真心好樣衰
寧願佢整返dior個名！

呢個靚啲

唔識分有問題？

生死有命富貴由天

幼稚園書包？

睇落又幾似

殘體俾文盲用

感覺支那=柒
就算唔用殘體繡拼音都一樣

正體字

其實英文都唔靚
英文點解唔搵人設計個字體繡落去
再賣貴d

認真，我覺得個袋幾靚

話係日文漢字會唔會好啲

正
dior 會唔會被ban

支那人買得外國名牌就係想要果份身分象徵 整個簡體字上去即刻變返啲淘寶訂製咁

拼音更加死
啲ZX出曬嚟

正體字都唔覺靚

不如加多個位放水壺

NMSL

嚟緊5月10日大遊行一定要嗌呢個口號

根本殘體就係柒，放落邊度都係咁柒

殘體字整到成個袋都變好cheap, low

雖然殘體唔平衡冇美感基本上柒硬
但呢個case根本字體問題更大
試下個袋變英文Arial字體咁整上去
未又係柒

咩字體都救唔到啦
成件事錯晒
除咗狗牌、幼稚園、老人痴呆
都諗唔到有咩係寫住個名周圍去

會唔會真係p上去

同感
一樣柒

應該要搵書法家手寫
漢字果種美學係有章法佈局
唔係電腦字可以造到

講真
型過印名

好睇左

我都睇到富貴魚

本身個款都唔係好睇

用新細明體呀笨

殘體已經7
加埋個字體真係

Gabi: 屌你老尾

就算正體字加落去都有種祝君安好嘅感覺

改名做DIU算啦
你整個屌字都好睇過殘體字

大陸尼好多名都係改到娘到震，剩係景甜呢 d 真係有板你睇，一個娘柒到出煙既名繡落 dior 袋行出街真係名乎其實混搭到一個點，與其唔想比人知自已個名有幾娘到核倒不如繡個出入平安冇咁嬲。

屌

覺得好d係因為個字體有adjust過，但佢呢個係就咁用原黑正體打出上
要打中文其實用手寫體會仲好

生死有命 富貴由天

好似幼稚園學生書包仔要寫名咁

好似

其實唔單止用殘體出事
係個字體出左問題
所以用正體都唔靚

靚好多

如果有多餘錢真係想叫佢地繡個劉曉波譚作人上去都唔錯。

本身無，但分唔到又隨便講一隻字體出黎就好似有。

Eva 體可能好啲

唔知係咪先入為主既關係,我覺得凡係手袋,衫,電器上面印中文字個感覺好似差少少咁..反而用英,日文就感覺順眼D..

出入平安 仲可以話復古

個天字show 唔晒

做mud鳩啊。。。。點解要鏽自己個名上個袋。。。
好暴發戶心態。。。。

agger 撗掂用細明體咁易key

千奇唔好 因間支拿又封 唔比Dior繡字

靈界走在潮流尖端

咁既花紋仲要寫名落去真係貪大吉利是咩

加自己名已經柒，加殘體中文名就柒上加柒

駁唔到...
其實同文字有關 好多外國品牌都係姓氏 咁印鬼佬名梗無乜違和感

激撚死design狗

支那狗大把錢，自然會買啦，醜咩呀

正確的設計，等燒果時叫啱個名

唔明點解有宋體同姚體唔揀用正體，完全同個袋格格不入。

正貨搞到山寨貨咁

就係想睇呢張圖

字體出事

成個袋即刻靚哂

直接自爆

仲柒過用淘寶山寨貨,
瞬間變柒頭

笑撚死

pin this

個字體真係... 搞到個袋好似翻版

哩個字體印咩字都出事啦

屌，笑撚死

識人買咗個袋, 鏽咗佢自己個英文名, 個on9店員鏽爛咗個袋, 事主要同個店長理論但係都無得賠個新袋,,,,

呢隻係黑體嚟
sans serif咁明顯都唔識分？

Angelababy支持港獨

只有狗先會係自己既物品上寫自己個名

人地繡個名，你中文繡全朵梗係柒
用翻藝術字體/行書秀謹言，雪迎其實唔差

建議惠州政協買返個
叫小春袋

我真係見過外國人著件衫心口寫住李寧兩個大字
佢仲要覺得好睇

又黎動森2.0

刺個 厲害了我的國 一定全場焦點！
出到街又多人望！

係生孔B命富貴魚

中文字但唔係毛筆字體.....

拜个早年咁上下level

Bad taste

殘唔殘都係其次，係字型問題
啲設計師on9架？

會唔會俾支那Band左個袋

殘體就是柒

。。。

呢啲仲係名牌？？只有中國人會買。

柒到喊

我覺係字體問題，大陸九成殘體字都係用呢隻字型

個字體⋯⋯
唔講我以為街邊貨，好柒
成個小學雞咁，d野要寫自己名，仲要寫都好7

你有矛盾
就係唔識分先講左其他字體出黎

兩款完全相差十萬九千里嘅字都唔識分
仲要話「有咩問題」

好肉酸

草書會變左花紋，點都好過四四方方既字

用新細明體

繡中文字上去覺得好核突，
就算繡䌓體字上都覺得唔掂，
不如英文算。

唔爭在幫班支那雞繡埋價錢上去啦

咩料？Dior 即時cheap 曬

agger, 整自己個名上去好on9，以為自己踢緊球賽？

寫男人名，日日著唔同

梗係繡五大訴求啦
等睇支那又又又又又抵制

柒到打冷震

就算草書睇唔明, 都起碼出行書字體啦
微軟正黑體係咩玩法

應該用呢款字

啲支那人最鐘意用

咁似我細個小息袋+名牌既

唔識分又亂講就有問題

黑體完全唔夾 衰過用新細明體
用明體宋體都會好好多

好肉酸整個殘體上去變咗A貨咁

不過似係要夾返英文個字體

寫五大訴求

宇宙漿啲fd

繡個訓啦柒頭上去

小粉紅冇得買了

正評唔到

物件有自己名咁似燒男衣包女衣包時前要做既動作

寧願佢哋用拼音

Dior係咪己經比支那人收購左

根本係字體問題

我以為係俾啲失智人士帶喺身
咁就唔怕唔見啦

「天滅中共」同「沒有暴徒 只有暴政」果個順眼左

可惜樣子巴收咗山

可 能係因為咁大個blanket 得一兩個字會好怪
太多留白

屌你老味呢個仲靚

依個袋有冇字都好醜....

當年我 block 左佢 , 根本有佢嘅 post 都討論唔到任何野

明明柒到喊，就因為佢係名牌所以無視，幾咁可笑

佢冇矛盾
唔識就應該收聲啦

我想睇下班代言人係咪真係會出街用

名牌設計師都係呃飯食，對字體審美差到咁

瞬間秒柒頭

LVMH....a love RMB company

用標階體都好啊，用細名體/黑體
感覺就似印出黎咁，仲話刺繡

有幾撚順眼呀屌你, 村姑樣支那閪
老豆破埋產, 你幾時下海呀

好似小學生食物袋仲要痴個brother label貼紙落去咁

隻芝娃娃樣支那雞真係好柒

奶乜嘢啫
人哋睇錢份上

Dior個designer係咪特登玩9中國人

唔識就要收聲
警察做野冇錯

唔識分所有有疑問就唔可以講？
警察：我就係法律

咁「唔識分有咩問題」？

屌你 十足十啲小學雞個書包有張自己名嘅卡紙

Dior特登想醜化中国人中国人柒撚到扭曲左

我講緊個袋 , 你就一心想屌支那雞

柒牌

我入黎之前都估唔到咁痴線
應該係marketing既人自己揸主意提供呢個服務
做design個班實屌到開花

生活帶來您時檸檬做檸檬水

好娘呀大佬

好醜樣
轉一轉字體應該無咁醜

巨嬰国就緊係用返有巨嬰特色嘅手袋啦

只要係殘體 , 轉左字形都唔會改善得好多

但我覺得就算係英文
都好撚柒 隻字體不了

黑警咪唔L識亂噏
話黑警係有情有理
總之你唔識就唔好亂講啦
影衰哂

屌粒暗瘡好搶眼

唔識就唔准講……

佢智力有問題而不自知
可憐

講冇問題
錯咪企定俾人屌囉
仲要死撐

正解
樣衰到個心離左一離
街度見到一定忍X唔到笑死左。

書咩鬼法家，係人都知買呢的既重點係唔要make in China, 否則洗鬼A貨全部要落英文日文韓文全部唔出英文。

一出中文就係7版。7人先會有7版。
書法家？唔好裕華同支藝？

檸檬水條女女都識用啲靚少少既字體啦
咁大個brand奶共奶到腦都壞埋

小學生書包sip個名牌

Time New Roma, 12, 1.5行距

Calvin

草書應該好啲

咁即係可以講

師兄識貨

所以你依家咪俾咁多人屌緊囉
唔知醜冇計格

老人院會

photoshop幫到你

置頂啦

景甜幾好屌

我都以為無 無啦啦刻咩名？😂搞到成個公司袋咁

又有景甜份，究竟佢係乜水做乜成日都會出現

寫「武漢肺炎」上去

你快啲走 你好有危險 因為會有好多graphic撚走黎屌你明體同黑體都唔識分 包括我在內

屌你個字體無腳架 黑體黎架 唔好個字體一柒就話係細明體ok?

頭3位出名戲屎

個font真係fail左

唔係啊話細明體？
點睇都係正黑啊下

真係好撚核突

原來問問題都唔得